Ahja mõtsasaks Steffen kaebas, et Jaan Rammul Koijolast seitse pedajat warastanud ning nimelt:2 pedajad			11 tolli paksud			54 jalga pitkad			4 rb. 20 kop.		2 pedajad			7 tolli paksud			36 jalga pitkad			1 rb. 60 kop.		3 pedajad			6 tolli paksud			30 jalga pitkad			1 rb. 80 kop.		Summa			7 rbla 60 kop.		
ning nõuab kolmekõrdne hind 22 rbla 80 kop.
Jaan Rammul ütles, et tema kaks pedajat warastanud aga teisi mitte.
Kohtumees Kotta Piir andis üles, et tema ühe palgi leidnud, mis ühte sündinud.
Metsawaht Peep Klaus ütles, et kaks puud 11 tollilist ühte sündinud, teised wiis on kirwega raijutud olnud, selle pärast neid ei ole saanud ühte sünnitada.
Otsus: Asi saab Keiserliku IV Tartu Kihelkonna kohtu ülekuulamise alla antud.
